<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string-array name="Windows">
    <item>Мы привыкли, что Windows – самостоятельная система с историей и особенностями. Но так было не всегда. На заре появления она представляла собой графический интерфейс для DOS, к созданию классической версии которого Майкрософт с Гейтсом отношения не имели. Самостоятельного продукта с продуманной архитектурой ядра не существовало.</item>
    <item>Первая система данного семейства — Windows 95 — была выпущена в 1995 году. Её отличительными особенностями являлись новый пользовательский интерфейс, поддержка длинных имён файлов, автоматическое определение и конфигурация периферийных устройств Plug and Play (с англ. — «Подключи и играй»), способность исполнять 32-битные приложения и наличие поддержки TCP/IP прямо в системе. Windows 95 использовала вытесняющую многозадачность и выполняла каждое 32-битное приложение в своём адресном пространстве. К данному семейству относятся также Windows 98 и Windows ME.</item>
    <item>1 июня 2015 года Microsoft объявила, что Windows 10 будет выпущена 29 июля 2015 года. 20 июля 2015 года корпорация начала рекламную кампанию Windows 10 под названием Upgrade Your World (рус. — «Обновите ваш мир») с показом телевизионных рекламных роликов в Австралии, Канаде, Франции, Германии, Японии, Великобритании и США. Microsoft использовала хештег «A more human way to do» (рус. — Более человечный способ сделать), подчёркивая новые функции и технологии, поддерживаемые Windows 10, которые стремились предоставить пользователям более «личный» опыт. Рекламная кампания завершилась стартовыми мероприятиями в 13 городах 29 июля 2015 года, где отмечалась «беспрецедентная роль крупнейших фанатов в разработке Windows 10».</item>
    <item>В состав Windows 10 включён DirectX 12 наряду с WDDM 2.0. Представленный в марте 2014 года на конференции GDC, DirectX 12 нацелен на обеспечение «эффективности на уровне консоли» с «ближе к металлическому» доступу к аппаратным ресурсам и сокращением накладных расходов на процессор и графический драйвер. Большинство улучшений производительности достигается с помощью низкоуровневого программирования, которое позволяет разработчикам более эффективно использовать ресурсы и уменьшать узкопрофильные узлы с однопоточным процессором, вызванные абстракцией через API более высокого уровня. DirectX 12 также будет включать поддержку поставщиков мульти-GPU конфигураций. WDDM 2.0 предоставляет новую систему управления виртуальной памятью и выделения ресурсов для снижения рабочей нагрузки на драйвер режима ядра.</item>
</string-array>

<string-array name="Linux">
    <item>Linux — семейство Unix-подобных операционных систем на базе ядра Linux, включающих тот или иной набор утилит и программ проекта GNU, и, возможно, другие компоненты. Как и ядро Linux, системы на его основе как правило создаются и распространяются в соответствии с моделью разработки свободного и открытого программного обеспечения. Linux-системы распространяются в основном бесплатно в виде различных дистрибутивов — в форме, готовой для установки и удобной для сопровождения и обновлений, — и имеющих свой набор системных и прикладных компонентов, как свободных, так и проприетарных (собственнических).</item>
    <item>GNU Compiler Collection (GCC) является стандартным семейством компиляторов для большинства Linux-систем. Кроме того, GCC обеспечивает front-end для C, C++, Java. Большинство дистрибутивов включают в себя установленные интерпретаторы Bash, Perl, Python и других сценарных языков.</item>
    <item>Linux пользуются популярностью у различных государственных и муниципальных структур: Федеральное правительство Бразилии хорошо известно своей поддержкой Linux. Правительство индийского штата Керала выпустило предписание о переходе всех школ штата на использование Linux. Для обеспечения технологической независимости Китай использует только Linux на своих процессорах Loongson. Некоторые регионы Испании разработали свои собственные дистрибутивы Linux, которые используются в образовании и госуправлении, например, такие как gnuLinEx в Эстремадуре и Guadalinex в Андалусии.</item>
    <item>Microsoft пыталась критиковать Linux, развернув обширную маркетинговую кампанию «Get the Facts», утверждая о большей надёжности и защищённости своего семейства операционных систем. Корпорация опубликовала различные исследования-кейсы, однако их достоверность ставится под сомнение различными авторами, заявляющими о фальсификации этих сравнений со стороны Microsoft.</item>
</string-array>

<string-array name="macOS">
    <item>macOS (изначально была представлена как Mac OS X, в 2012 переименована в OS X, в 2016 переименована в macOS) — проприетарная операционная система производства Apple. Является преемницей Mac OS 9.</item>
    <item>Эта ОС значительно отличается от предыдущих, «классических версий» Mac OS. Основа системы — POSIX-совместимая операционная система Darwin, являющаяся свободным программным обеспечением. Её ядром является XNU, в котором используется микроядро Mach и стандартные службы BSD. Все возможности Unix в macOS доступны через консоль.</item>
    <item>В macOS (как и в любой UNIX-системе) используется вытесняющая многозадачность и защита памяти, позволяющие запускать несколько изолированных друг от друга процессов, каждый из которых не может прервать или модифицировать все остальные. На архитектуру macOS повлияла OpenStep, которая была задумана как переносимая операционная система (например, NeXTSTEP была перенесена с оригинальной платформы 68k компьютера NeXT до приобретения NeXTSTEP компанией Apple). Аналогичным образом OpenStep была перенесена на PowerPC в рамках проекта Rhapsody.</item>
    <item>6 июня 2005 года Стив Джобс на WWDC подтвердил слухи о том, что в течение двух лет Apple перейдёт с PowerPC на Intel. До этого Apple сменила платформу с Motorola 68k на PowerPC — тогда в новую ОС был включён эмулятор m68k, который позволял запускать большинство 68k-приложений. Apple поддерживала эмулятор в течение 11 лет. При переходе на Intel он был удалён из системы. В новую ОС был включён эмулятор PowerPC Rosetta. Также новая версия Xcode и соответствующие консольные утилиты позволяют разрабатывать Universal Binaries — исполняемые файлы, которые могут запускаться как на PowerPC, так и на Intel.</item>
</string-array>
    <string-array name="android">
        <item>Android  — операционная система для смартфонов, планшетов, электронных книг, цифровых проигрывателей, наручных часов, фитнес-браслетов, игровых приставок, ноутбуков, нетбуков, смартбуков, очков Google Glass, телевизоров, проекторов и других устройств (в 2015 году появилась поддержка автомобильных развлекательных систем и бытовых роботов).</item>
        <item>11 июля 2005 года корпорация Google купила компанию Android, Inc. за 130 миллионов долларов.\n

5 ноября 2007 года компания официально объявила о создании Open Handset Alliance (OHA) и анонсировала открытую мобильную платформу Android, а 12 ноября 2007 года альянс представил первую версию пакета для разработчиков Android «Early Look» SDK (известную также как Android SDK m3-rc20a) и эмулятор Android.\n

Кодовое имя каждой версии операционной системы Android ранее представляло собой название какого-либо десерта</item>
        <item>Первым устройством, работающим под управлением Android, стал разработанный компанией HTC смартфон HTC Dream (официально выпущен сотовым оператором T-Mobile под названием T-Mobile G1), презентация которого состоялась 23 сентября 2008 года. Вскоре последовали многочисленные заявления других производителей смартфонов о намерении выпустить устройства на базе Android. В России первым Android-смартфоном, поступившим в продажу (июль 2009 года), стал Highscreen PP5420. </item>
        <item>Для стимулирования разработчиков в ноябре 2007 года компания Google объявила конкурс Android Developer Challenge с призовым фондом в 5 млн долларов. Участникам конкурса предлагалось создать любое приложение из самых разных областей — социальные сети, работа с информацией различного типа, игры и т. д. Мероприятия конкурса ADC проходили в 2008 году и закончились награждением 50 финалистов крупными денежными призами (25—275 тыс. долларов)</item>
    </string-array>


<string-array name="ios">
        <item> iOS (до 24 июня 2010 года — iPhone OS) — мобильная операционная система для смартфонов, электронных планшетов, носимых проигрывателей и некоторых других устройств, основанная на macOS X, разрабатываемая и выпускаемая американской компанией Apple.iOS (до 24 июня 2010 года — iPhone OS) — мобильная операционная система для смартфонов, электронных планшетов, носимых проигрывателей и некоторых других устройств, основанная на macOS X, разрабатываемая и выпускаемая американской компанией Apple.</item>
        <item>Операционная система iPhone OS была представлена 9 января 2007 года совместно со смартфоном iPhone 2G (первый смартфон от компании Apple) лично Стивом Джобсом на выставке-конференции Macworld Conference Expo и выпущена в июне того же года. Apple не предполагала отдельного названия для операционной системы, поэтому первоначальный слоган звучал так: «iPhone работает на OS X».</item>
        <item>Другие приложения могут быть разработаны с помощью Xcode для Mac и iPhone, iPod Touch и iPad, Codea для iPad, и опубликованы в App Store — онлайн-магазине, который поставляется с самим iPhone/iPod touch/iPad, начиная с версии iPhone OS 2.0, и является крупнейшим магазином мобильных приложений (на июнь 2013 года — более 900 тыс. приложений для iOS, более 350 тыс. приложений специально для iPad). Формат установочных пакетов — .ipa</item>
        <item>В июле 2008 года был запущен App Store с всего 500 доступными приложениями. Он начал быстро пополняться, и к сентябрю приложений уже было 3000, а к июлю 2009 года уже 15000. На данный момент их уже около 2 миллионов и постоянно добавляются новые.</item>
</string-array>
</resources>