<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string-array name="Cybersport">
        <item>Киберспорт (также известен как «компьютерный спорт» или «электронный спорт», англ. esports) — командное или индивидуальное соревнование на основе видеоигр. В России признан официальным видом спорта.\n
Все киберспортивные дисциплины делятся на несколько основных классов, различаемых свойствами пространств, моделей, игровой задачей и развиваемыми игровыми навыками киберспортсменов: шутеры от первого лица, стратегии в реальном времени, спортивные симуляторы, автосимуляторы, авиасимуляторы, файтинги, командные ролевые игры с элементами тактико-стратегической игры и т. д.</item>
        <item>Россия стала первой страной в мире, которая признала киберспорт официальным видом спорта. Это произошло 25 июля 2001 года по распоряжению тогдашнего главы Госкомспорта России Рожкова Павла Алексеевича. После смены руководства и переименования Госкомспорта России в Федеральное агентство по физической культуре и спорту, а также в связи с последующим введением в действие Всероссийского реестра видов спорта (ВРВС), потребовалось повторить процедуру признания компьютерного спорта 12 марта 2004 г. по распоряжению главы Госкомспорта России Вячеслава Фетисова</item>
        <item>Соревнования по киберспорту проводятся по всему миру, в том числе и международные. Наиболее значимым и аналогом Олимпийских игр являлся международный турнир World Cyber Games (WCG), который проводился в различных странах с 2000 по 2013 год. Кроме WCG регулярно проводятся Cyberathlete Professional League и Electronic Sports League.\n

На сегодняшний день самыми крупными и престижными соревнования являются те, которые проводят сами производители игр: например турнир The International по Dota 2 или Чемпионат мира по League of Legends.</item>
        <item>Можно выделить следующие форматы проведения соревнований:\nОнлайн (ONLINE) — формат проведения спортивных и физкультурных соревнований, других мероприятий, при котором взаимодействие участников соревновательного процесса осуществляется дистанционно с использованием информационной телекоммуникационной сети «Интернет».\nЕСнУП - единые соревнования на удаленных площадках — формат проведения соревнования, при котором игроки находятся на разных специализированных площадках под непосредственным контролем судей, объединённые одной сеткой соревнований.\nЛАН (LAN, Local Area Network) — формат проведения спортивных и физкультурных соревнований и других мероприятий, где участники соревнований находятся на специально оборудованных площадках в одном или смежных помещениях.</item>
    </string-array>

    <string-array name="PK">
        <item>Процессор: Intel Core i5–9400F (6x2900 МГц)\nОперативная память: 8 ГБ DDR4 2400 МГц\nНакопители: HDD 1 ТБ, SSD 120 ГБ\nДискретная видеокарта: NVIDIA GeForce GTX 1650 (4 ГБ)\nКорпус: Midi-Tower\nМощность блока питания: 600 Вт\nРазъемы: USB 3.0, DVI, HDMI, DisplayPort\nОперационная система: Windows 10 Pro (без лицензии)\nРазмеры: 204x481x443 мм\nЦена:55489 ₽ </item>
        <item>Процессор: Intel Core i7-10700 (8x2900 МГц)\nОперативная память: 16 ГБ DDR4 2666 МГц\nНакопители: HDD 1 ТБ, SSD 250 Гб\nДискретная видеокарта: NVIDIA Quadro P2200 (5 ГБ)\nКорпус: Full-Tower\nМощность блока питания: 500 Вт\nРазъемы: USB 3.0\nОперационная система: Windows 10 Pro\nРазмеры: 189x428x364 мм\nВес: 6 кг\nЦена: 119000 ₽</item>
        <item>Процессор: Intel Core i7-10700 (8x2900 МГц)\nОперативная память: 32 ГБ DDR4 3200 МГц\nНакопитель: SSD 512 ГБ\nДискретная видеокарта: NVIDIA GeForce RTX 2070 SUPER (8 ГБ)\nКорпус: Midi-Tower\nМощность блока питания: 750 Вт\nРазъемы: USB 3.0, HDMI, DisplayPort\nБеспроводная связь: Wi-Fi\nОперационная система: Windows 10 Pro\nРазмеры: 215x484x485 мм\nВес: 18 кг</item>
        <item>Процессор: Intel Core i7-10700 (8x2900 МГц)\nОперативная память: 64 ГБ DDR4 3600 МГц\nНакопитель: SSD 512 ГБ\nДискретная видеокарта: NVIDIA GeForce RTX 3090\nКорпус: Midi-Tower\nМощность блока питания: 900 Вт\nРазъемы: USB 3.0, HDMI, DisplayPort\nБеспроводная связь: Wi-Fi\nОперационная система: Windows 10 Pro\nРазмеры: 215x484x485 мм\nВес: 20 кг</item>
    </string-array>

    <string-array name="soft">
        <item>OnionShare – опенсорсная утилита, обеспечивающая безопасный и анонимный обмен файлами любого размера\nOnion Share полностью опенсорсная утилита, поднимающая веб-сервер, доступный из сети Tor, и генерирующая временный уникальный URL на скачивание файла из локальной папки. Благодаря этому прога избавляет тебя от настройки своего сервера и/или передоверия своих данных сторонним компаниям, предоставляя при этом должную степень анонимности.</item>
        <item>RustScan: очень быстрый сканер портов\nЗнакомься, RustScan, утилиты сканирования сетевых портов, оптимизированной для существенного увеличения скорости cканирования. По результатам тестов время сканирования 65 тысяч портов составило всего 8 секунд при выполнении 10 тысяч одновременных проверок. Как ты понимаешь, такой результат достигается за счёт остигается благодаря интенсивному распараллеливанию задач.</item>
        <item>BloodHound 4.0.1 — твоя ищейка в Active Directory и Azure\nЕсли кто не знает, BloodHound это опенсорсный инструмент, позволяющий визуализировать взаимоотношения в Active Directory, оценить сильные и слабые стороны. BloodHound поможет отследить взаимосвязи и получить представление об AD, идентифицировать компьютеры, на которых пользователи имеют права администратора, увидеть какие пользователи имеют право на администрирование любого компьютера в AD, а также позволяет просмотреть информацию о членстве в группах.</item>
        <item>reNgine – очень удобная утилита для пентеста Web приложений\nreNgine – это очень гибкий автоматизированный фреймворк, предназначенная для пентеста веб-приложений. Это сборная “солянка” из приложений с открытым исходным кодом, позволяющая собрать результаты в одном месте. Раньше для проведения теста вэб приходилось собирать, сопостовлять и анализировать результаты работы различных утилит</item>
    </string-array>


</resources>